解放軍墜機｜殲10遭鳥撞擊失控 機師避民居墮地前3秒棄機

驚險！戰機雖是現代戰爭的利器，但面對雀鳥也是不堪一撞。解放軍日前有戰機因鳥撞擊致墜機，機上黑盒記錄戰機撞地前37秒的畫面於周六（17日）曝光，見機師在戰機失去動力後，連環3次勉力調整戰機右轉，避開地面密集民居，在墜地前僅3秒才彈射逃生成功，僅僅機毀人無傷亡。

《解放軍報》於10月5日首次揭露這宗飛行事故，透露南部戰區空軍航空兵某旅機師王建東接受對抗空戰訓練時，起飛不久遭鳥撞擊，致戰機墜毀。

至周六午間，央視播出黑盒記錄戰機撞地前37秒的畫面，顯示戰機當時在高度267米時，右下方出現鳥隻，機內蜂鳴報警器隨即大響，枱頭顯示屏同步出現「警告」字眼及聲音。

王建東之後向指揮中心報告要立即返航，指「1號，635撞鳥了」，指揮中心要求王建東檢查引擎，王則回答已經停止運轉。

之後，王建東連續呼叫「右轉了右轉了，對向無人區」，畫面顯示戰機最初對着地面密集民居，但在王建東連續奮力拉右3次後，戰機最終對着空曠的田地衝去。他之後又再大叫「635要跳傘，635要跳傘」，啟動彈射座椅逃生時距地面僅高75.9米，3秒後戰機便撞落地面。

戰機唔會設計到對撞都有機會生存到?
一隻雀就搞掂一架戰機咁點打仗?

一起飛個時個轉速好似會唔夠

又屈隻雀

隻雀：架野渣ga，我乜事都冇，佢就爆炸

渣㗎

個雷達掃唔到烏
柒撚完未
係民居墜落無人受傷
死人點出聲話自己死咗，好似老師在班上點名無返學嘅人出聲
搵個藉口好啲啦！同人低b?

台灣可考慮大量飼養白鴿
芝麻打過黎果陣就好用過飛彈

算有良心啦避開民居

你媽死鳥

唔識就收聲啦
你求其係google
都可以發現好多戰機撞雀新聞

撞鳥了
部機爛咗,遲啲個機司都冇得留低

但人地撞完最多係緊急降落,唔會墜機掛?

撞完都幾大機率墜機
美國戰機都係咁

防空網

Really?

你係google求其search都搵到多數都係墜機
少部份無墜就really

識野

飛機有雷達點解掃唔到烏先？
定係雷達掃唔到烏？
定飛機無雷達？
還是想慳成本唔開雷達？
最後佢話飛上無幾耐就撞烏，飛果陣唔會用雷達掃清楚前面有無野先飛咩？
如果無掃就飛啲民航飛機咪好撚危險

雀不嬲都係死敵
仲要咁低撞係無得救

如果俾敵機追尾唔洗用子彈，直接掉個水樽出去咪得囉
機尾加個水樽位我係天才

烏烏烏烏烏
佢撞烏鴉？

警告 警告

責任全在白鴿

呢單engine都無事
撞雀炒唔炒睇幾樣

當時高度，高度夠可以glide住land
engine有無事，engine無事你撞到開篷車咁都飛倒

支那呢單喺2xx米死埋engine, 乜機都炒

雀都掃倒
咁呢個世界就唔會有隱型戰機

又屈隻雀， 果然支那本性

隻雀已經犯咗國安法

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

琴日cctvb先打撚曬飛機話機師冇事

又一部

一定係死日本仔派忍者出鳥遁

原來舊野。。。開心左30秒

咁撚柒廢嫁
垃圾

睇標題以為回帶，點知原來又有新野

原來同一單嚟 sor柒左

咩戲

見到個機師肥到豬咁唔炒機就奇

本身戰機機師對身能要求非常嚴格
因為頂唔順超音速飛行個G force隨時會black out休克
跟住控制唔到炒機
所以人地d fighter pilot個個都係運動員身型

呢個摺被軍機師呢,塊面殘肉橫生, 條頸肥到同個頭一樣粗
好明顯就係靠走後門先撈到做機師

條街好多隱形戰機
一定係美國奸細，報俾國安先

Star Wars : A new hope
Han Solo vs Obi wan

我以為d雀咁有靈性

咪賴落隻雀到啦

自己廢就廢

Someone please give this man a bird

屌

我懷疑連high g training 都無

咁撞法實死啦隻雀

撞鳥了

有冇咁撚廢啊，啲雀又咁岩得咁橋撞鳩你

撞烏冬

撚有雀咩，個個炒完車都話避狗架啦，異曲同工之妙

同埋呢d意外
點解無code name/number

乜撚野 撞鳥了 撞鳥了

Google 用蝗語讀 笑撚到我

有軍妓G point training

原來養雀已經搞掂啲支那戰機

Body mass 乘返g force 個impact

諗起都正

跌下一架跌下一架
都未開戰都唔洗打

呢個post 啲回覆好好笑
雷達掃雀都講得出

屌你老母

Indiana Jones 3吖

支那啲戰機會特登撞落民居

打得即時戰略game太多

根本就以為有人target佢

和平與自由之鴿

你又信
白事改到紅事報

又係肥黎佬同黃芝丼派雀搞事

全世界所有生物都要反共了

唔怪之得中国劇打飛機手槍都得

首選緊係機場
但係捱唔到去都唔出奇
好似Sully咁冇出事係奇蹟
如果唔係客機咁有成百條人命 又唔喺敵人領土 洗乜咁搏
跳傘算啦
一個戰機機師成本都唔平

其實

哪來的民居

仲唔係呢隻？幾時撞

雷瘋精神

避狗香港前排都有堆司機自炒完話避狗

連雀都避唔到 仲日日撩交打

自己渣又唔認

引屈啲雀

今年跌咗幾多隻

好多年之前有架F15無左一邊翼都飛到翻基地

掃埋CO2

咪係囉,中雀即crash根本係都市傳說
民航機中雀都係其中一個engine shutdown,唔會成架機crash囉

見到支那就起勢屌左先

露晒底啦巴打

F-15雙引擎戰機，加上佢嘅設計，機身好大一部份都用到來題供上升力，冇左機翼係有機會死唔去嘅。

反而殲10呢啲單引擎機，死左引擎就pk。
所以美軍艦載機全部都係雙引擎，有多個保陰。係去到F35先係單引擎，可能美帝又研究左啲黑科技掛

撞機鳥

*提供
*保險

樓豬同條傻鳩唔識嘢 又諸多解釋 一個代表晒全部野咩 really烏你老母咩

仆街了美軍遲啲單機射雀咁點算
我國輸了

[url][/url]

大家誤解咗，係撞到依隻先墜機

美國F35平日撞晒啲雀一家大細都冇事，照樣飛到，中共點打

咁打仗洗咩飛彈搵粒大彈頭塞曬啲雀落去放咪得 一粒雀彈解決曬咩345代戰機

j10 單引擎機係咁

即係分分鐘用玩具遙控飛機都可以擊落中国戰機

咪係,上面成班人話戰機一撞雀就玩完
咁快D post條片或者案例出來
印度,以色列同美國戰機都成日撞雀案例
但未聽過墜機,最多都係緊急降落

葉念琛

笑死我 雷達掃隻雀再避開佢

認真一問
發明啲智能機械雀專撞敵機啲引擎，雷達又掃唔到，令佢失去行動力，有冇得諗？

美軍點叫？

其實唔使,有研究員試過用線圈產生磁場已經可以控制候鳥飛左飛右

支那又打飛機

公道講句，乜機撞雀都係凶多吉少
不過外國好多預防措施
機場附近會定時驅雀

雀掃唔到

訓練d雀撞is okay

你塞雀個彈咪飛彈囉ON9 你知唔知自己講緊乜9呀

雀飛幾快, 飛彈飛幾快呀
你點撚樣用雀追戰機尾呀

唔識分彈殼同彈頭?
雀咁勁唔使塞炸藥,塞隻雀入去咪得
一支彈頭百幾萬

向雀仔開戰！！

難分真與假

咪出黎柒啦 屌

世間每一款引擎都怕食雀
戰機係天空上既F1, 就算無後備引擎都唔出奇掛

其實search落又好似真係好多撞雀炒機
印度三個月炒兩架

香港係唔係要養多啲雀？防止隔離國啲飛機出出入入
最平既防禦系統

美國一早有啦
唔見新聞有講美軍撞雀

习习開台灣波前使唔使殺哂d雀先

其實一隻雀都可以搞掂一架飛機

白鴿難控制佢向邊個方向飛，整一堆 drone 好過

其實掃到，只係太細嘅會過濾
隱形戰機將個RCS(雷達個反應)縮細到雀仔level
就會當垃圾過濾咗

都市傳說
奸10 single engine架
比d差唔多嘅case你睇啦(奸10呢單報300米 仲低過呢條片)
F-16千幾呎低空bird strike死engine
你睇下eject 前最後airspeed幾多
低空你trade唔倒高度換速度 又死engine
係撞撚硬
你唔識唔緊要 唔好喺度圍爐打飛機

呢個post好撚搞笑
開post嘅貼軍事新聞但係又唔識
人地好心講解教佢又當人白痴亂咁鳩up
最慘就係一堆人又俾樓主帶風向 傻仔埋一份

咁都俾你諗到

戰機干擾器(物理)

Sorry
一隻雀真係可以KO一架飛機
咩野噴射引擎飛機都係咁
唔識唔好亂up

顯示中國包容寧願爆機都唔傷害隻雀

呢單原來都無千幾呎，百幾二百米倒

廢到

你知唔知雷達運作係咩原理
而家係有雷達發展到可以用黎掃雀
但都係講緊最近一兩年先整到出黎

同埋人地係裝係個機場到scan 附近嘅bird activity
唔L 係上面啲comment 講到裝係隻戰機上面
可以scan 住啲雀係邊然後避開佢

係架飛機個啲叫天氣雷達呀大佬
Doppler radar system 用黎scan水份

俾心機讀書啦好冇

用把遮趕雀

唔知以為玩緊gta

民航機副engine有隻類似鷹眼圖案
唔係因為費事雀仔飛埋去咩

隻雀金屬製？

避狗

其實你知唔知民航機既engine同戰鬥機既engine係完全兩樣野黎 你唔識就唔好咁大聲啦

根本成個結構都唔同，民航機engine個結構係前面有個風扇吸風後面再有個點火器引爆啲空氣做推進力
所以吸到隻雀入嚟，都可以利用前邊個風扇斬死隻雀
而唔會影響到後邊個點火器
但係戰鬥機唔同戰鬥機剩係得後邊個點火器，所以基本上遇到啲咁嘅問題好多時都會炒，咁當然都要睇吓你個戰鬥機嘅設計係點樣例如入風位

戰鬥機應該都有滑翔 mode , 唔會一熄引擎就即刻直隊落地

另外如果真係 75.9米 ejection 得到 , 正常唔會死

是咪On9 民航客機都唔會因為一隻雀而收皮啦 更何況軍用戰鬥機

佢都唔夠高做滑翔mode 佢full power起飛個下就撞雀

隻雀係咪德國造 ？

而家民航機即使死一個engine 都係可以靠另一個engine繼續飛
但jet engine 唔同 一死就即刻冇曬動力 hydraulic system 都會出問題 除非可以重新點火 但jet engine damage 其實好難修復到 所以crash嘅機會通常比較多

其實要睇當時高度速度
如果架機仲起啱啱起飛階段遭鳥擊
高度同速度都唔夠根本無時間同空間重新獲得速度返回機場咁係會炒
高度如果夠都仲可以靠滑翔番黎

起飛前唔清雀 ? 當人白痴 ? 你邊度聽番黎 ?

推

笑到喊裝係架戰機到

訓練一批 麻鷹雀仔可以殲滅成隊支那空軍
解鎖新職業 獵人師

你啱都係啲人on9唔打哂啲雀先起飛

撞同入engine兩回事

滑翔 mode?
打機咩?

好波

正確來講冇錯 但其實戰鬥機同一般普通民航機嘅機翼好唔同 戰鬥機之所以飛得快同機動性好係因為佢機翼嘅設計 同埋有足夠空速提供升力 所以滑翔時候既下降速率會快好多

台灣可以統一中國了

生物份子武器!

當支共話要攻台，我哋一齊放合鴿!!!

有無講佢係 eject seat , 定係人肉跳傘 , ejection seat 正常唔會死

#DovesLivesMatter !!!!

撞到隻雀就墜機 架機豆腐做？

古谷固表示
I’m ready

所以係赤鱲角唔比玩DRONE
如果咁啱SUCK 左隻DRONE入ENGINE就9成會收皮

以後對支那空軍唔洗放導彈
放一群和平鴿就贏

唔知仲有幾多墮咗唔播

BIRD OF STEEL

on9仔支那嘢都好信,死撚左人都唔報啦傻閪

你密窿就有drag
疏窿就一樣入到去
MIG 29 su-27嗰D俄製機就有
但唔係防雀用，係用嚟喺爛跑道起飛時防沙石
一起飛就會收 因爲個drag實在大同埋影響引擎進氣

因為一來會影響入氣
二來隻雀會連雀帶網一齊吸入副偈到
而且就算個網冇撞爛到咪一樣會吸埋條雀屍入去
所以裝個網冇咩用

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區